周顯: 現在去英國是自尋死路

有朋友夫婦都當教師，有兩個子女，即將移民到英國去了。我心想，英國現時日日兩萬宗新增新冠肺炎個案，日日死百幾人，總人口的1.3%受到感染，還處於高峰期，你此去，不是自尋死路嗎？至少也等到疫情過後，才過去呀！

他也有苦衷，就是要趕上子女的入學期。至於為何10月及11月時會有入學期問題，我沒去深究。

英國近年的經濟，實在「油麻地」，以股市作說明：過去5年，港股不上不下，也算升了7%，英國股市則反跌了7%，這還不算貨幣貶值。

除了2016年英國脫歐，更根本的原因，是在2009年以後，整個歐洲全部都沒好過。我在本欄已說過很多次：美國在金融海嘯後，國力大弱，已從giver變成taker，因此美國迅速復元，歐洲日本卻永不翻身。包括台灣在內很多人看歷史，在二戰之後，所有美國的跟班都發達，以為這一次也不例外，死跟著美國，但形勢已在2009年扭轉了，現在美國附庸只會被進一步剝削，再佔不到便宜了。

英國作為美國的第一號附庸，前途有限，後患無窮，不在話下。現時英國有6,798萬人，其中300萬左右穆斯林，300萬左右黑人，未算其他少數族裔。

由於少數族裔的生育率是白人的15倍，估計到了2050年，他們將佔人口的1/3至一半。也因他們大部分都是住在倫敦，到時倫敦的少數族裔應佔人口的大多數，而且這些人大多是社會的低下階層，這肯定會造成嚴重的社會問題。我實在很為移民英國的朋友的兩個小朋友擔心。

《香港討論區》有人說：「我兩個小朋友在英國讀大學……嗰邊種族歧視十分嚴重，人工低，薪俸稅重，租金高，日用品貴，交通費高昂，膳食冇平嘅，唔帶埋錢過去只靠工作，若要租樓基本上不能生存……一次過交幾年保費，扒手又多……50歲夫婦帶子女去英國移民，基本上需要帶二代人一生所需的金錢……一家幾口就從此成為不用工作的廢人……有前途的工作是不會請黃種人的。他們大學畢業後可以做下樓面，超市執貨，Uber司機，清潔，通渠之類。」

垃圾文，拉

香討果篇野 你係講緊香港？ 日用品貴？

廢老藍絲做廢工係正常喎

狗眼不嬲都看人低

一句講晒，點衰都衰唔過大陸共產黨，on9文

遲啲香港都係咁
支那人做上流工種
香港人就係做deliveroo
依家已經開始緊啦傻西

藍絲叫起留係香港供樓都正常既。
AM730 就咪撚貼link 喇

咁移民去大灣區好唔好?每月3千月薪

一次得罪伊斯蘭教同黑人

留香港又係死
去英國又係死
世界咁大 點解唔去見識下

周顯個廢柴

周觀微呢條蛋散就由佢鳩噏啦

條撚屌日日都係鳩噏當秘笈，成日吹到自己政治預測好把炮
實則係垃圾

鳩蜆 仲要quote香討 笑撚左

真

假設去英國又係死嘅話，我寧願喺英國死，起碼眼光唔淨係停留喺香港

香港都越嚟越多低賤支那
繁殖能力都勁過本土香港人好多
而且9成係低下皆層
樓價又高，經濟準備仆街加永不反身

留香港係生不如死呀

名校爆退學潮 女拔罕有招插班生 英華書院：全港學校幾有同樣問題

事實都擺在眼前